後十字韌帶斷撚咗

有無巴打試過整親後十字韌帶要做手術

做完手術盡早復健

巴打試過？

朋友試過
要做物理治療

未試過 不過通常做完手術就儘快做gym 醫院啲物理治療通常都鳩嘅 最好出去做rehab

有朋友試過，無做手術。抖左大半年踢番波。佢主要做gym強化番大腿肌肉。

一月中打拳打到斷撚左前十字
到而家都仲做緊物理治療，行路基本正常，但係行得耐同急仲有痛

但係你有無做手術？
醫生建議我做
但係網上面又有另一派醫生話其實自然康復都得

一定要做啦，唔做隻腳完全發唔到力，企唔到
我個陣一月十幾號斷，一月二十幾號做手術

我就下個月10幾號做
醫生話係大手術
好撚驚

你係私院做定公立做？

私院啊

點解打拳傷到十字韌帶嘅？

私院做ok啦，我個陣出院十幾萬頭，但一定要keep住做物理治療囉。
我個陣係修補前十字韌帶同磨返平半月板(我仆得好甘)

冇記錯後十字可以唔做手術都做得返運動
不過就真係要練好啲肌肉

你信？
上youtube睇下關節手術
入面條韌帶散晒又瘀血

我向後隻重心腳用錯力

我諗要睇情況既
事實上我同醫生傾佢都係話可以選擇唔做
不過就康復期會好長

醫生都係叫我預十幾萬
我係後十字韌帶重建

抵啦

我都係重建先岩
你點整到後十字嫁？通常係前十字出事多

前十字唔同後十字
後十字好小會整到
巴打你係點整到後十字

我係高速跪地
踩滑板
巴打你手術之後幾耐就可以唔撐拐杖？

我做物理治療個陣同個物理治療師傾計，佢話見過有啲女仔怕留疤選擇唔做手術（唔撚明咩心態），慢慢會習慣左，最多咪唔跑唔跳喎

單拐就術後4-6星期，完全唔用拐杖就三個月後

我絲黎

一定要做啦
唔做果d靠肌肉 做運動得返5成架渣
如果你後生既話 做完同未做前運動表現一樣
復原得好快
當然最好 做完都做下肌肉訓練 保護下佢啦

拐杖真係好唔方便

Sorly 見打拳就直覺以為係紅字巴打

的確係，但用都有個好處。可以坐關愛座而唔會俾人屌同埋而家啲人要睇到你用拐杖先會讓座。

我試過幾次用住單拐由上車企到落車，好辛苦

絲打你做完手術幾耐番番工？

可能係依家跛係屋企
成日妄想會唔會唔洗做手術就好番

巴打因咩事整到？

其實斷十字韌帶個感覺係點？
我膝頭哥之前撞過 之後就食唔到力
一用力就痛 跑唔到 我都驚係十字韌帶出事

人地話後十字
你唔識又要教人
我就斷過後十字
睇普通垃圾醫療卡醫生叫我做手術
睇個出名既骨科醫生叫我唔洗做
因為後十字做完唔一定會好左, 反而仲會令康復時間耐左
最後我抖左6個月, 練番腳
而家照踢波跑步做GYM 唔覺有分別

有機會有pop一聲 之後充血腫痛
受傷個下未必再出到力自己行
向左右移動時膝蓋不穩 會搖
骨科醫生有手法check

有保險去照個MRI吧
影響日常生活
唔好話做運動 連追架巴士追唔到喎

利申 斷過前十字
康復時間：10個月
受傷到宜家：4年
影響：去唔返100% 好大程度係心理陰影

過來人可能清楚啲
你參考下佢
我嗰次係前十

據知馬師傅就係斷咗十字韌帶所以輸

我3用做手術 而家跑到慢跑

人地踩板wo師兄

你跑步 gym 都係iso動作多 踢波都唔駛下下跳起啦
經常要跳起接合動作 緊係要做啦

不過睇佢全斷定半斷姐

睇你做邊行啦，我就做文職既，咪過完年就返工囉，最多唔行，坐係度做野。手術完半個月到啦

跛係屋企真係好撚慘變左自閉青年咁，所以我寧願快啲做手術做物理治療好返返工

我都係文職
見到有future me 係度個人都定啲
起碼知唔係世界末日

真架？
我依家嗰個我就係驚佢為左盤生意叫我做
我知咁諗好戇鳩
但係又偏偏成日咁諗
巴打你睇邊個骨科？

全斷

後十字好撚煩架

我就係拍左聲，之後成隻腳冇左力，之後成個人向後跌，企都企唔到，冇可能行到。之後立即call白車入院

後尾照MRI先知斷左前十字韌帶同半月板小小撕裂

係
雖然依家都係home office
不過因為要渣拐杖連落街買飯都無手拎 感覺好差

斷韌帶係唔會康復㗎喎

巴打我就係上網睇好多case都係前十字
後十字無咩人討論咁
我諗緊問唔問多個醫生意見
陳維傑好似好出名

係架，我試過落雨打返公司話返唔到工，因為冇手拎遮⋯⋯

巴打你而家睇邊個醫生？